泰國布吉2艘觀光船翻沉至少7人失蹤 船上有支那遊客

布吉市長Norapat Plodthong指出，這艘名為「鳳凰PD」潛水船載有97人，下午5時45分在布吉珊瑚島（Koh Hae）附近翻沉。而在神木島（Koh Mai Ton）附近，一艘載有39人的船隻亦意外翻沉。

美聯社引述布吉島警察局官員表示，其中一艘船上有90人已被救出，但仍有7人下落不明。該名官員還指出，船上載有中國遊客。而另一艘船上的39名中國和歐洲旅客被迫棄船後已全員獲救。有報道指，部分人由拖網漁船救起，泰國海軍及水警亦派出艦艇，趕赴現場增援。

據當地傳媒報道，隨天色轉暗，加上狂風巨浪持續，搜救工作難度加增。布吉官員最新消息指，獲救乘客中有10人受傷，其中1人傷勢嚴重。